[
{"question":"Wer erfand das World Wide Web(www)?","answers":[{"correct":true,"id":1,"text":"Tim Berners-Lee"},{"correct":false,"id":2,"text":"Henry Ford"},{"correct":false,"id":3,"text":"Marc Zuckerberg"},{"correct":false,"id":4,"text":"Bill Gates"},{"correct":false,"id":5,"text":"Albert Einstein"}],"id":1},
{"question":"Wer schrieb die Fantasy-Bücher \"Der Herr der Ringe 1-3\" und \"Der kleine Hobbit\"?","answers":[{"correct":false,"id":6,"text":"Pete Johnson"},{"correct":false,"id":7,"text":"Jeff Kinney"},{"correct":false,"id":8,"text":"Joanne Kathleen Rowling"},{"correct":false,"id":9,"text":"Johann Wolfgang von Goethe"},{"correct":true,"id":10,"text":"John Ronald Reul Tolkien"}],"id":2},
{"question":"Hamburg ist die Hauptstadt von?","answers":[{"correct":false,"id":11,"text":"Sachsen-Anhalt"},{"correct":false,"id":12,"text":"Thüringen"},{"correct":true,"id":13,"text":"Hamburg"},{"correct":false,"id":14,"text":"Bayern"},{"correct":false,"id":15,"text":"Mecklenburg-Vorpommern"}],"id":3},
{"question":"Wer wurde Fußballweltmeister 2014 (Herren)?","answers":[{"correct":false,"id":16,"text":"Ghana"},{"correct":true,"id":17,"text":"Schlaaaaand! (Deutschland)"},{"correct":false,"id":18,"text":"Costa Rica"},{"correct":false,"id":19,"text":"Argentinien"},{"correct":false,"id":20,"text":"Brasilien"}],"id":4},
{"question":"Was heißt \"Hello\" auf deutsch?","answers":[{"correct":true,"id":21,"text":"Hallo"},{"correct":false,"id":22,"text":"Wie geht's dir?"},{"correct":false,"id":23,"text":"Heute"},{"correct":false,"id":24,"text":"Hell"},{"correct":false,"id":25,"text":"Mir ist langweilig"}],"id":5},
{"question":"Das Wörtchen \"zum\" ist zusammengesetzt aus den Wörtern?","answers":[{"correct":false,"id":26,"text":"\"zu\" und \"mum\""},{"correct":false,"id":27,"text":"\"zu\", \"den\" und \"dummen\""},{"correct":true,"id":28,"text":"\"zu\" und \"dem\""},{"correct":false,"id":29,"text":"\"Zum\" ist ein eigenes Wort und ist nicht aus irgendwelchen anderen Wörtern zusammengestellt!"},{"correct":false,"id":30,"text":"\"zu\" und \"denen\""}],"id":6},
{"question":"Die Mehrzahl von \"Atlas\" ist?","answers":[{"correct":false,"id":31,"text":"Atlassen"},{"correct":false,"id":32,"text":"Atlasseren"},{"correct":false,"id":33,"text":"Atlas"},{"correct":false,"id":34,"text":"Atlasse"},{"correct":true,"id":35,"text":"Atlanten"}],"id":7},
{"question":"Welchen Beruf hat Angela Merkel?","answers":[{"correct":true,"id":36,"text":"Bundeskanzlerin"},{"correct":false,"id":37,"text":"Schreinerin"},{"correct":false,"id":38,"text":"Bundestänzerin"},{"correct":false,"id":39,"text":"Bürgermeisterin"},{"correct":false,"id":40,"text":"Bundesanwältin"}],"id":8},
{"question":"Der Apfel fällt nicht weit vom?","answers":[{"correct":false,"id":41,"text":"Gerüst"},{"correct":true,"id":42,"text":"Stamm"},{"correct":false,"id":43,"text":"Apfel"},{"correct":false,"id":44,"text":"Kopf"},{"correct":false,"id":45,"text":"Ast"}],"id":9},
{"question":"Wie heißt eine große und berühmte Fast Food-Kette?","answers":[{"correct":true,"id":46,"text":"McDonald's"},{"correct":false,"id":47,"text":"McDonald Duck"},{"correct":false,"id":48,"text":"McDuck"},{"correct":false,"id":49,"text":"McDonna's"},{"correct":false,"id":50,"text":"Mc Fitty"}],"id":10},
{"question":"Welche Person\/Politiker starb am 30. Juli 1945?","answers":[{"correct":false,"id":51,"text":"Helmut Schmidt"},{"correct":true,"id":52,"text":"Adolf Hitler"},{"correct":false,"id":53,"text":"George W. Bush"},{"correct":false,"id":54,"text":"Stalin"},{"correct":false,"id":55,"text":"Barack Obama"}],"id":11},
{"question":"Ra ist der Gott...","answers":[{"correct":false,"id":56,"text":"... der Krieger."},{"correct":true,"id":57,"text":"...der Sonne."},{"correct":false,"id":58,"text":"... des Blitzes."},{"correct":false,"id":59,"text":"... des Wassers."},{"correct":false,"id":60,"text":"... der Ernte und der Bauern."}],"id":12},
{"question":"Asterix' bester Freund heißt","answers":[{"correct":false,"id":61,"text":"Miraculix"},{"correct":false,"id":62,"text":"Verleihnix"},{"correct":false,"id":63,"text":"Rührfix"},{"correct":true,"id":64,"text":"Obelix"},{"correct":false,"id":65,"text":"Idefix"}],"id":13},
{"question":"Die Tomate ist","answers":[{"correct":false,"id":66,"text":"Eine Steinfrucht."},{"correct":false,"id":67,"text":"Ein Nachtschattengewächs."},{"correct":false,"id":68,"text":"Ein Gemüse."},{"correct":false,"id":69,"text":"Ein Pilz."},{"correct":true,"id":70,"text":"Ein Obst."}],"id":14},
{"question":"'Philosophie' heißt übersetzt so viel wie:","answers":[{"correct":false,"id":71,"text":"Freude am Leben"},{"correct":true,"id":72,"text":"Liebe zur Weisheit"},{"correct":false,"id":73,"text":"Geisteswissenschaften"},{"correct":false,"id":74,"text":"Weisheit ist das höchste Gebot"},{"correct":false,"id":75,"text":"Die Schöne"}],"id":15},
{"question":"Kokain war früher ein Zahnmedizinisches Mittel.","answers":[{"correct":true,"id":76,"text":"Wahr"},{"correct":false,"id":77,"text":"Falsch"}],"id":16},
{"question":"Ibiza ist eine kanarische Insel.","answers":[{"correct":true,"id":78,"text":"Wahr"},{"correct":false,"id":79,"text":"Falsch"}],"id":17},
{"question":"Es gibt einen Tag der schlechten Wortspiele.","answers":[{"correct":true,"id":80,"text":"Wahr"},{"correct":false,"id":81,"text":"Falsch"}],"id":18},
{"question":"Eskimo heißt wörtlich übersetzt\n\"Fleischfresser\".","answers":[{"correct":false,"id":82,"text":"Wahr"},{"correct":true,"id":83,"text":"Falsch"}],"id":19},
{"question":"Eine Oktillion hat 46 Nullen.","answers":[{"correct":false,"id":84,"text":"Wahr"},{"correct":true,"id":85,"text":"Falsch"}],"id":20},
{"question":"Es gibt laut Forscher keine objektive Schönheit.","answers":[{"correct":true,"id":86,"text":"Wahr"},{"correct":false,"id":87,"text":"Falsch"}],"id":21},
{"question":"Eisbären haben weiße Haut.","answers":[{"correct":false,"id":88,"text":"Wahr"},{"correct":true,"id":89,"text":"Falsch"}],"id":22},
{"question":"Der römische Kaiser Caesar regierte zur Zeit Jesu Geburt.","answers":[{"correct":false,"id":90,"text":"Wahr"},{"correct":true,"id":91,"text":"Falsch"}],"id":23}
]